Recopier et compléter les égalités suivantes en justifiant :

  \begin{enumerate}
    \item $\frac{7}{4}=\frac{7 \times 3}{4 \times 3}=\frac{\textcolor{colorSec}{21}}{12}$
    % \color{colorSec}
    % on a $4 \times 3 = 12$ au dénominateur donc pour avoir une fraction égale, on doit faire $7 \times 3 = 21$ au numérateur.
    % \color{black}

    \medskip

    \item $\frac{30}{18}=\frac{30 \div 6}{18 \div 6}=\frac{5}{\textcolor{colorSec}{3}}$~:
    % \color{colorSec}
    % on a $30 \div 6 = 5$ au numérateur donc pour avoir une fraction égale, on doit faire $18 \div 6 = 3$ au dénominateur.
    % \color{black}
    \medskip
    
    \item $\frac{28}{\textcolor{colorSec}{21}}=\frac{4}{3}=\frac{\textcolor{colorSec}{40}}{30}=\frac{\textcolor{colorSec}{20}}{15}$~:
  \medskip

    \begin{itemize}
      \item on a $4 \times 7 = 28$ au numérateur donc pour avoir une fraction égale, on doit faire $3 \times 7 = 21$ au dénominateur.
      \item on a $3 \times 10 = 30$ au dénominateur donc pour avoir une fraction égale, on doit faire $4 \times 10 = 40$ au numérateur.
      \item on a $30 \div 2 = 15$ au dénominateur donc pour avoir une fraction égale, on doit faire $40 \div 2 = 20$ au numérateur.
    \end{itemize}

  \end{enumerate}